Filtering in SQL allows you to specify criteria 
to retrieve a subset of data from a database. 
The primary way to filter data in SQL is 
by using the `WHERE` clause. 
Here's an overview of how filtering works in SQL:

Basic Filtering with `WHERE`

1. Equal To (`=`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Department = 'IT';`
   - Explanation: This query retrieves all employees who work in the IT department.

2. Not Equal To (`<>` or `!=`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Age <> 30;`
   - Explanation: This query retrieves all employees who are not 30 years old.

3. Greater Than (`>`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Salary > 50000;`
   - Explanation: This query retrieves all employees with a salary greater than 50,000.

4. Less Than (`<`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Salary < 50000;`
   - Explanation: This query retrieves all employees with a salary less than 50,000.

5. Greater Than or Equal To (`>=`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Age >= 30;`
   - Explanation: This query retrieves all employees who are 30 years old or older.

6. Less Than or Equal To (`<=`)
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Age <= 30;`
   - Explanation: This query retrieves all employees who are 30 years old or younger.

Filtering with Logical Operators

1. AND
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Department = 'IT' AND Age > 30;`
   - Explanation: This query retrieves employees who work in the IT department and are older than 30.

2. OR
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Department = 'IT' OR Age > 30;`
   - Explanation: This query retrieves employees who either work in the IT department or are older than 30.

3. NOT
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE NOT Department = 'HR';`
   - Explanation: This query retrieves all employees who do not work in the HR department.

Filtering with Special Operators

1. BETWEEN
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Age BETWEEN 25 AND 35;`
   - Explanation: This query retrieves employees who are between 25 and 35 years old, inclusive.

2. IN
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Department IN ('IT', 'HR', 'Finance');`
   - Explanation: This query retrieves employees who work in the IT, HR, or Finance departments.

3. LIKE
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE FirstName LIKE 'A%';`
   - Explanation: This query retrieves employees whose first name starts with 'A'.
   - Wildcards: 
     - `%` : Represents zero or more characters.
     - `_` : Represents a single character.

4. IS NULL / IS NOT NULL
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE ManagerID IS NULL;`
   - Explanation: This query retrieves employees who do not have a manager.
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE ManagerID IS NOT NULL;`
   - Explanation: This query retrieves employees who have a manager.

Filtering with Subqueries

1. Subquery in `WHERE` Clause
   - Example: `SELECT * FROM Employees WHERE Salary > (SELECT AVG(Salary) FROM Employees);`
   - Explanation: This query retrieves employees whose salary is greater than the average salary of all employees.

Combining Multiple Filters

You can combine multiple filters to create complex queries.

Example:
-------------------------------sql
SELECT * FROM Employees 
WHERE Department = 'IT' 
  AND Age > 25 
  AND Salary > 60000 
  AND FirstName LIKE 'J%';
-------------------------------
- Explanation: This query retrieves employees who:
  - Work in the IT department
  - Are older than 25
  - Have a salary greater than 60,000
  - Have a first name starting with 'J'

Ordering the Results

After filtering the data, you might want 
to order the results using the `ORDER BY` clause.

Example:
-------------------------------sql
SELECT * FROM Employees 
WHERE Department = 'IT' 
  AND Salary > 50000 
ORDER BY Salary DESC, Age ASC;
-------------------------------
- Explanation: This query retrieves employees 
in the IT department with a salary greater than 50,000, 
ordered by salary in descending order and age in ascending order.

By using the `WHERE` clause and various filtering techniques, 
you can refine your queries 
to retrieve precisely the data you need from a SQL Server database.